［集思］大家WFH係屋企點樣蛇王

出街行山嗰啲戶外活動唔駛講，出得門口做乜都得
齋講要係屋企standby 嗰陣時可以玩啲咩

打機打到悶

視像開會打飛機

笑撚左

Re樓主
開住電腦瞓覺是常識吧

所以香港真係冇得羨慕人地4天工作公司冇支援，員工又冇心態

試過，不過我冇開cam

我都想呀，間中都有瞌吓
但係要Standby唔夠膽長眠，瞓下醒下仲撚辛苦

架仔整過片
拍片扮做野
要開cam時用capture card播翻果條片
當然要好好既剪片技術

利申 WFH 緊係訓到兩點先算

冇wfh

邊撚個WFH要開撚住個cam啊

視像開會對住女同事打飛機
跟住顏射個mon

利申 自己冇開cam

小學生zoom上堂以為自己WFH

有冇諗過係掉轉
係公司太壓迫員工
導致員工在家工時想放鬆下

咁呢啲睇公司嘅
我就做完自己個份就算
但wfh真心爽
做完就收工
唔洗日日又坐車又要坐夠八九個鐘

認真答：
公司冇返咁上下workload根本冇時間蛇王
WFH好處就係唔使同其他同事social
寧願喳喳林做完六點準時熄機
將啲嘢攤長來做好咩

利申 專注力極差成日攤長來做

瞓到晏晝
但睡眠質素好低 要alert住有無人搵自己
跟住又將啲嘢推晒去夜晚、凌晨做
繼續loop朝早瞓晏晝醒

係時候改變了

通常最忙係9-10
之後打機到11:30 -12:00
就落去買lunch
之後訓到2點做一陣野
3-5又打機之後收工

依個schedule做咗就快1年

架仔要

我嘅schedule同啲ching都幾似，平時Workload唔多
性質有啲似消防員，一有嘢做就會勁chur
但係通常Standby多過做嘢
Ching玩開乜嘢game

FIFA, EDF, Euro Truck

無得收工

Euro truck 諗緊買唔買好
平時開GTA5 story mode同呀仔一齊玩，做的士司機

記得嗰日cyberpunk一出
朝早download根住玩到收工
完全無做過嘢

不過12月到而家淨係WFH過3日

無人搵我就通常訓到11起身,因為11點要開例會,一定要join
開完就放lunch,咁就袋左半日糧

你就好啦，我份工有好多啲唔定時開嘅會
雖然我唔使出聲講嘢，但係成日係啲濕鳩時間開會

之前太凍work from bed拎埋laptop 上床訓住做，但真係做野

訓喺床上面 work from bed

上連登

其實咁多workload根本無得蛇王
最多咪玩下手機
但咁同係公司無分別

最正可以一路聽歌一路做
同唔使搭車來來回回
已經好正

最大好處係唔洗搭車來來回回
其次係時間自己調配，但真係要做既時候唔會有咁多空間俾你蛇王
遲D起身/回籠覺之後，你都要自己OT去補返朝早訓左既時間
而且蛇王訓教好大精神壓力，萬一有電話入真係成個人彈起

一邊zoom/teams一邊打飛機

打麻將

我寧願一世wfh
唔洗朝早起身搭車已經贏哂
更加唔洗面同d 腦世同事面對面
用電話又唔會比佢地見到
有人話wfh 仲忙過office, 我就覺得可以試下一開始做野勁d, 做落左得到佢地信任. 就可以hea 住做

呢個真, workload 無變到wfh 唔會話變到得閒左

做做下成日篤電話

呢度係咪得我冇wfh

係公司都可以聽歌做野

你有得work from hell

做做吓嘢突然捉老婆入房做愛

平均一星期有幾多日WFH ??

本身係銀行做前線跑數狗
公司要我地拎埋公司部錄音電話返屋企打call
每朝都要開會 收工仲聽返我地打call既錄音

打J, 不停打J

屋企做嘢比較容易眼瞓
所以會揾d靚cafe

最撚憎d 人酸鳩你wfh 好似好得閒係放假咁撚樣

羨慕

我地只可以隔日上班

WFH 反而做嘢快手咗好多，順暢咗，我都唔知點解

公司有人IM我會即覆 唔想人哋覺得我偷懶 所以邊敢瞓覺

你個人舒服左自由左,效率高左好正常

五日

轉吓珠
瞓吓覺咁囉...

一有wfh就有機會砌模型

聽聲先做野

睇你做邊間囉
我識有啲公務肙WFH左兩三個月但乜都唔駛做，錢就照袋

Good！可以培養新興趣，多謝啟發

睇住netflix 望下有冇email
long lunch

都係咁㗎啦

喺屋企仲要諗點蛇？

朝早訓得就訓耐啲
晏晝食飯食足兩個鐘同開始煲netflix
下晝通常同同事吹下水刷存在感

咁就一日 玩左一年

感覺到呢個post 好多WFH 冇野做既HR 心大心細諗緊搞唔搞事好

WFH好撚辛苦，屋企有大有細，老闆又奉鳩旨朝8晚10，搭車休息機會都冇撚埋
屙個屎又話做乜唔聽電話

份野其實一早做完

打多鋪機/睇多集劇

先交上去

做野
仲忙過番office阿仆街

往死裏打

咁多人wfh hea到有得蛇王？
你地係返緊咩廢工

又咪訓教睇片打機. 冇咩特別,街又唔敢出.

好想試下WFH
屌,
日日返公司, 又唔撚係多野做,
又唔比人WFH, 仆街公司,

返到黎日日上連登上到悶

翻到邊有分廢唔廢 分多唔多人工就有

正

仲忙過係公司

似消防員，Standby多過做嘢，係office都係鳩坐

有細路都係要幫手凑
如果唔係可以做好多嘢，打機砌模型睇戲都得

我就較鬧鐘一個鐘頭醒一次check email. 可能我個職位底唔會有D大單野搵我, 有時可以訓到收工都冇人搵.

正常大公司非冗員，WFH遠遠忙過番工

歐洲公司，美國公司，自己公司班人
24小時隨時call 你，text 你， send email

部分同事2 am.......messenger 都仲online
(包括我自己）

做完有得唞嘛 起公司做完野都要扮工到收工

係

全中
普遍同事都係online 到10點11點
星期六日都要開機做
同埋係屋企係真係做得冇咁快

WFH以後都會係香港推行

你以為冇開姐

睇晒700集火影

巴打邊行?

執屋
平時放工已經好攰 星期六日又岀街
WFH會執屋

以前美國同歐洲果班高層會預時差，
知道你唔係公司，d野冇追得噤趕

而家係本地，歐洲，美國3批大袋
知道你一定係屋企，
一齊追，最痴線係班美國佬12個鐘頭時差，
D會全部都係10pm, 11pm
之後3am - 4am send email
問你開會果陣要follow up d野做好未，
O晒咀

same
覺得輕鬆逗咗1年糧

咁唔關WFH事喎，呢個係公司/老細問題，要7x24 standby 又冇allowances，一係就違反合約，一係就剝削員工。如果係office work，WFH工作環境唔同咗，但係工作模式唔應該有變

痴線，準時開機準時熄機啦

我鐘意做手工

一樣除左peak真係要做足全日 7成wfh時間都係做一陣就打機 已經維持左一年幾

費事俾人覺得做完就冇野做

買啦
我係一路揸一路睇住個mailbox

仲要諗交之前edit一下個word/ powerpoint ,
等個最後修改時間SHOW 返啱

有幾撚好笑呀小學雞

你地wfh可以出街咁好工種唔洗同同事交流？
老細唔會call你地咩 例如突然想問你d資料，d資料要係電腦先搵到

全部assigned tasks 都有deadline
D Meeting 點走呀

仲有公司手機，你部手機。

D人email 見你唔覆，就messenger，再嚟公司whatapp， 私人whatapp, 公司電話，私人電話

WFH真係好正，做晒手頭上d task落街跑個步都仲得

老細會mon到廁所都唔比去既話
平時就算係office都唔會好有人性啦
早啲揾工好過

落街買lunch番到屋企唔沖涼就訓上床

Lunch time 訓晏覺，然後下午望住Mon 食飯

其實仲多野做過返office

玩緊Home Assistant, 深坑

唔差在笑撚埋右啦

wfh起身報個到就再訓啦

去左行山

都係要OT

上一份工有個新人一入黎
就同老闆提倡每個人WFH都要開住Skype
我嘩撚左出聲

晏覺可以喺張床度瞓

wfh先慘 落床就對住部電腦
活動路線就淨番去廁所 去斟水飲 同開門拎外賣
身心極不健康

以前10 點起身開機扮工
之後翻訓，訓醒食飯，
2點應半粒鐘機，
開機打到六點收工

唔一定

Time to smoke some meth

真
D人唔抵得

返工即係幫人賺錢 本身就閪

收工時間覆乜鳩

開會閂cam射女同事屏

利申9up

出咗嚟做嘢發現好多同事做起嘢上嚟都癲癲地
可能想搏表現掛
心諗你咪又係一條打工狗

其實係你做緊奴隸，唔關WFH事

好明顯係WFH 的問題啦
我公司一批食到應的同事，個個都工作至深夜，
假日同放假都一樣要做足全日

1)WFH令番工時間，放工時間，
及放假時間的分隔消失了

2)老闆，高層，上司明知而家係非辦公時間，甚至星期六日都照開會，照追你進度，仲要將交俾你做的工作的deadline 提前。務求用盡人力資源

3）WFH 對平日都有大量工作的崗位或較勤奮的員工係非常不公平，所有工作都堆晒佢呢批人身上

而唔係食到應的員工，就成機潛水。
日日都放大半日假。
根本係人都知

Anyway, 我同意嘅係，唔滿意份工就轉工
只係我認為WFH制度比番office 更唔公平

ching返港資?

已經寫左

正常大公司非冗員，WFH遠遠忙過番工

美國總部+歐洲公司+本地公司班

真係好撚鐘意wfh
訓晏左都唔驚 慢慢起身 再刷牙諗下食乜早餐 歎杯咖啡或者沖下茶又得
返工都可以有life style 邊樹搵

連最親嗰啲人都係咁

如果老細喺度，基本上好少蛇到王。因為workload係咁嚟。係可以聽住youtube嚟做野。

老細放假就可以hae住做，睇下netflix中間去做個gym咁啦。

利申:wfh左快1年，依家一星期返公司兩日。